Что такое DOM?
это представление данных объектов, которые составляют структуру и содержимое документа в Интернете. Каждый тег представлен в DOM в виде обьекта. По простому браузер парсит html документ и создает из него DOM - это разветвление узлов представленых в Nodes. Потом браузер берет CSS и представляет его в CSSOM. DOM состоит из Узлов (#text пустой текст без тега или перенос сроки \n, элементы children (основа DOM - они же обьекты) и даже комментарии <!-- hello -->.
